大公報獨家訪問理大在逃暴徒：佢哋變咗質

圖：不少青年暴徒明知抗爭已變質，仍聲稱為了幫所謂「手足」而繼續沉淪

理大暴亂事件雖結束，但暴徒仍繼續到處行私刑、堵路、掟汽油彈。《大公報》專訪一名參與中大暴亂、在理大當哨兵的年輕黑衣人，親述沉淪暴亂半年，誤走違法歧途的心路歷程。種種黑暴惡行，令他開始反思，不能再以「和理非」自欺欺人了，現在早已「和勇不分」。他忍不住向記者坦言：「我都覺得佢哋變咗質！」\大公報記者 施文達

21歲的黑仔（化名）與「手足」，18歲的光仔避過理工大學警方防線，二人逃離理大後，光仔因涉嫌其他暴亂罪落網上庭，日前黑仔戴黑色口罩、黑帽半遮掩樣貌到法庭旁聽；未開庭前他不斷用電話發布訊息，向暴亂小隊成員匯報案件進展。

「我同光仔屬唔同小隊，喺9．21元朗集會認識，之後中環堵路再見返，大家都係『和理非』，理念一樣，經常約出嚟食飯，成為好朋友。」在職的黑仔說他的小隊成員都是年紀較大的在職人士，包括六十多歲的助暴「媽媽」；仍在學的光仔則與幾名中學同學組成另一隊學生暴亂小隊。

佢叫我哋幫手出去打警察，我真係驚！

黑仔與光仔多次一起參與暴亂，理大一役，黑仔不能透露正被審訊中光仔的角色，他稱在理大時自告奮勇當哨兵，負責駐守理大V core哨站，觀察警方舉動，用無線對講機向「上頭」匯報。黑仔說不知「上頭」是誰，每人在理大都不知對方身份，他只是定時定候匯報警方防線的最新情況，對講機另一方會傳來「收到收到」。黑仔說理大環境惡劣，滿地玻璃碎、飯堂無人清洗食用碗具，廁所衛生更糟糕得嚇人，他在理大第三天已想逃走，但遇到年長暴徒阻撓。黑仔憶述他與幾名成員向駐防的「海關」說已沒有裝備，要離開，但那名年約三十多歲的暴徒拿了一桶「物資」出來阻撓，「佢叫我哋幫手出去打（警察），我真係全心全意想走，我真係驚，因為無諗過會被警察封鎖。」黑仔拒絕再衝，其後看準機會與其他成員逃離理大。

黑仔說不關心政治，但與其他「和理非」一樣因6月9日所謂的百萬遊行挑動他的好奇心，6月12日暴亂首次經歷催淚彈，此後便成暴亂常客，他亦愈走愈前，「出到嚟會畀大家感動到，你會見到前面第一排食催淚彈，跟住後面啲人一齊話要接力，繼續做第二排前線，要接力同啲警察抗衡。」黑仔坦然受暴亂氛圍感染，不自覺愈走愈前，走上犯法之路。

黑仔有親戚是律師，經常提醒他掟汽油彈可判監十年（最高刑罰判處終身監禁），每次暴亂黑仔自知未能承受坐十年監的風險，堅持只做傘兵，曾多次被周遭暴徒游說掟汽油彈，他都堅決拒絕。惟只得14、15歲的中學生意志軟弱，「原本個個都驚坐監，但係會有人（暴徒）同佢講如果大家都唔做，就無人去抗爭，跟住就做埋一份。」黑仔說時壓低聲線。

前排掟汽油彈收8000元，打警察就一萬

由六月至今多場暴亂，黑仔親睹看似最勇武約20多歲的暴徒，帶頭煽暴衝擊警方防線，發號施令「衝出去」，惟當防暴警開始追捕，該暴徒卻心怯率先逃走，並非如煽暴「文宣」所謂的齊上齊落；而黑仔稱曾聽過前線的「手足」說過收錢「做嘢」，「企前排掟汽油彈收8000元，打警察就一萬，我嘅律師表哥都話收到風係呢個價。」

黑仔自稱他沒有收錢，是真心爭取所謂的「五大訴求」，但當記者反問他由最初參與合法遊行的「和理非」激化做傘兵、哨兵的「和勇不分」，又看到暴徒的自私、猙獰，他們口中的所謂「抗爭」是否已變質？黑仔低頭沉默不語，當他看見記者收起記事簿，關了錄音，才坦白承認：「我都覺得佢哋變咗質！」

(感謝list on Twitter!) 通過Uyghur Human Rights Policy Act

大公報 完

我實信有勇武接受黨媒訪問而唔係打柒佢地

作文

證明佢地技窮，繼續吹割蓆

對唔住，借個位宣傳一下，特首選委過半有望。

特首選委戰線 — 七個同行手足，成立工會，重光勞工界！只剩唔夠四個月時間！

太公報獨家訪問警隊在逃白警：佢哋變咗質

連登仔獨家訪問咗變節支那臥底：大公報全部記者老婆仔女靠賣淫為生，300蚊一Q

實有勇武肯表明身份接受訪問喇

呢份報紙有人睇?

改個名叫共產黨員又得

二人逃離理大後，光仔因涉嫌其他暴亂罪落網上庭
理大之後既暴亂罪上座

好心啦，你登明報都呃得吓人呀大佬呀

唔割
完

大公報

同陳彥霖老母對白一樣

收幾錢先肯唔打柒大公記者

前排掟汽油彈收8000元，打警察就一萬

大公報私藏重犯 居心叵測

大公報都好信嘅

呢段文字改成黑警，其實都work

樓主專share 大公文匯

圖：青年暴徒於理大作哨兵，目睹勇武暴徒醜惡真面目\資料圖片

【大公報訊】黑仔於98年出世，對97前的港英政府沒有認識，但他卻想移民英國，贊成美國高調干預香港事務，聲稱可借助外國力量抗衡港府，他崇美媚洋，深受黃媒資訊植入式洗腦影響。

在香港土生土長，接受港式教育的黑仔，當記者與他談到國情教育，他即說「洗腦」，又指國情教育四個字很土氣。他對內地的認識，只限於約三年前與家人到東莞兩日一夜的短途旅遊，黑仔說全程旅途只坐在旅遊車，偶爾為敷衍家人，落車在景點打卡，但對景點的歷史及文化，黑仔漠不關心說「無興趣」。

黑仔對祖國沒有絲毫血脈相連的情懷，甚至有「仇中」思維。黑仔坦承只看《蘋果日報》的新聞資訊，或「黃絲」朋友廣傳的IG。記者跟黑仔談及他口中的政治理念，發現黑仔無論用字或思維模式，都如倒模般，受到黎智英「要為美國而戰」的黑暴資訊影響，例如黑仔稱要走出來爭取的所謂「五大訴求」，是他錯解的所謂「修例」，「一國兩制」不保雲雲。黑仔受到黃媒日日洗腦式抹黑警方的歪曲報道，滔滔不絕大談《蘋果日報》網上的仇警片及相關渲染性的報道，他又指大部分參與暴亂的年輕暴徒，都是「毒果」一族，他更反問記者，「點解要睇TVB咁偏頗嘅新聞。」

喂佢點採訪到㗎

講咗幾多次唔好擺支那報上lihkg,請推其他實用文

企前排掟汽油彈收8000元，打警察就一萬，我嘅律師表哥都話收到風係呢個價。

事實就係有呢種逃兵，
行過出去都實見到依啲，著到full gear喺前排行行企企，
啲狗一嚟就第一個跑走撞開晒啲後排無裝和理非
理大一開始係威係勢話死守，講明一定會俾警察包圍叫你散水又唔散
最後吹晒雞出嚟救人，又縮沙做逃兵，你話無晒裝備咪俾裝備你囉，話返啲人阻撓你走佬，想走咪直接出聲

屌你啦 大公報😂

會唔會有人咁白痴俾大公報訪問
俾機會佢督灰?
呢頭訪問完嗰頭幾隻警犬係門口喇
作故仔呃弱智仔就得

黃嘅撚會接受大公訪問咩

大公報既野唔洗po上黎啦

拉拉

幾好睇

點逃法
都唔會接受大公訪問

真心係手足都5會係大公報做訪問啦

垃圾報成撚日作文

律師表哥

好有連登既鬼佬教授呀叔feel

大公 文匯 01

拉

大公報作文啫
唔使咁認真

一日到黑講變質 都姆肯定陳彥霖老母有政府講犒

連登日報訪問林鄭月娥：原來係做雞
大公報
信得過大公報不如信我呢條

見到大公報已經唔洗睇落去

大公報專訪.........

魔法師收8000屌你正呀喂

又作文

大公
自己訪問自己

大公作者幻想力好豐富，不如出埋散文集啦

到宜家仲講緊有錢收

公信力2.0

同彥霖老母一樣，又變左質

求下你地割席啦

大把藍絲去搵外快

你咪撚出報紙啦
出本散文集算啦

$300你畀我？

公仔報 問完應該返左9屋

太公報

你估佢係作比你睇咩，比班廢藍睇咋

二千萬縮到八千 掟汽油彈都有得外判？

又屈收錢

又係14年既招 外邊抺黑唔到 就係內部出手

佢地d招好舊 無乜新野

自己訪問自己

大公文匯記者有冇可能穿冇爛對住勇武

下，一萬咋咩
乜唔係殺狗一千萬咩
而家無錢要cut budget
狗命只值一萬

邊有人明知自己做咗呢啲野仲接受黨媒訪問

大公會問到前線？
問到前線卧底就真

笑撚到仆街 邊位作家

幫佢轉返啲角色 放返係香討

點解大公報明明係止暴制亂
但係唔報警拉左黑仔佢

日日都變質

訪問嘅時候未必知佢係大公嘅。
不過睇佢講嘅嘢，都感覺到係一個中立和理非扮勇武，無勇武派面對暴動罪果個決心。佢轉軚成件事好合理。

原來大公都係"不督灰"包庇"暴徒"

中國記者作文真係世界級

前綫

但接受大公報訪問

當我地智障

打狗有一萬嘅話
我相信前排一定唔係年輕人
係廢老

0分重作

變咗質 已完

大公窩藏罪犯

幾時訪問下在逃地下共產黨員？

有冇人投訴假新聞

個“創作“一定係有錢先做

中囯唔知道

只要中囯人可以死哂
唔洗錢都好多人想做

邊可能唔問清楚咩媒體就接受訪問

完

一定係會有勇武肯接受大公報訪問又唔打撚柒你啦

有愛滋 比都唔要

有咩出奇，派個好似游蕙精個d intern 妹出黎同你扮frd套料咪得

原由柏実 我屌你老母！

係咪又比人hack左亂出文呀

今日有網上傳文引述連登日報話林鄭月娥做雞，有關內容完全捏造，非常無聊。

係咪真係會約出黎食飯 你話先運動煲底除罩相認就話姐 作都作得好d啦屌

成日用變咗質想點
係都接受蘋果立場啦
不過呢啲都係冇腦老坑先信

條友和理非cosplay勇武啫 佢邊敢打人

大公都唔係第一次作故仔

cctvb編劇

拉

屌還屌記得用不推文回覆呢啲冇價值嘅新聞

大佬呀，政府高層械鬥都真過呢篇垃圾

你老尾 如果真係有勇武接受你份共匪報訪問 你唔拿拿聲去篤灰 竟然係登出嚟

重作啦屌你個閪

丫，我屌佢表哥、點解唔幫表弟問下，反正都係前排勇武都唔益自己人都有

要扮就扮好d啦，見到暴徒兩隻字就知係鳩吹

如果係嘅香港人發撚咗達好耐

d野我睇報紙都寫到岀黎

實有人心態無咁堅定
但一定唔係講呢啲野

前線點會約埋一齊食飯
唔驚有臥底咩
作都作好d啦

屌你大公啲嘢真係痴撚線，今年9.11嗰時又話網上流傳暴徒要轟炸大廈，又話暴徒見廣東話講唔正要打
而家又話「收到風」$8000一枝汽油彈
一句「可靠消息」「流傳」就可以報到，好撚戇鳩

就算有，大公報唔通就唔會開樣賣左佢咩
真係on撚99

Fake news

又作d咁上下既假新聞 好悶呀
有無新故仔呀？

幾好睇
尤其係個結尾，好好笑

死差佬收工可以番多份

睇完大公報，好懷疑前排25收錢做野

廢老全部上陣搵棺材本
前線平均年齡>75

大公報，完

吹大左

大公報 blocked

佢自己都自稱喺和理非
成個故事就係無立場嘅和理非cosplay勇武，然後縮沙同真勇武割蓆
會講依啲好合理，無錯個記者實有加鹽加醋
但出面真係好多依啲豬隊友。

2隻狗輪住互咬

笑死人咩 大公搵到人仲會做訪問而唔係報串？

拉

大公報出唔使睇啦

大公記者真係好做 作下文就得

原本都作得唔錯。唔比走同留左3日無講咩方法走已經出曬事
8000同10000果到直程離曬地

今次個結尾有花啲心思去作 冇咁老套 上次係乜鬼可能監倉先係我最後既歸宿 睇到都打冷震

太公報公信力高好多
大公報 不了

蒙面點收錢

篇小說幾好睇啊

我直頭唔信大公有真係訪問囉

又作故仔

幾好笑 唔差

我都訪問過雜近平（化名），佢話佢老母係狗，好想全家一齊學馬鞍山阿叔比火燒下

大公出文之前如果有諗過有無人信？

如果放魔法有8000就唔會有咁多手足窮到連飯錢都冇啦 信呢啲都on99嘅

上個果個唔打差佬會唔舒服既version正d喎

大公報包庇暴徒，應該向警察舉報

大公

下話？

接受大公報interview 同自首有無分別

做完之後等拉

大公報
俾班奶共人士睇姐

大公暴由第一日都屌9場運動暴力架啦，變咩質？變和平？

日前黑仔戴黑色口罩、黑帽半遮掩樣貌到法庭旁聽

法庭好似唔俾帶口罩旁聽喎
仲有都唔會上庭旁聽戴晒黑色野 此地無銀三百兩咩

唔知藍絲算唔算人

邊個會接受文匯大公

作文都俾啲水平丫
大公報真係專養垃圾
一個月人工有無一萬？

大公報？和理非都屌柒你啦，
可以同勇武做訪問

變質啦 變質啦

零分重作

淋病夠話佢同好多年輕人對話過啦，仲話當中包括勇武派添。

無是咁的，0分重作

明報訪問都算
今次仲要大公
有邊個手足會搵大公做訪問呀

post 上來把撚咩!!

pull

藍絲
佢地真係信架

你當勇武係弱智？

特登入去睇過，原來偷人張圖，跟住看圖作文
原圖：

作文出乜鳩post

佢哋變咗質好似用左好多次

樓豬係連登係假新聞報導員 轉放假新閒其聞共樂起/拉

係咪真示威者都成問題⋯⋯

假撚到

你有你鳩吹 我有我不割蓆

我一定信㗎

又係變質，太公有冇新橋

太公佢自己都神智不清，叫佢收皮啦，轉行寫小説或者會多啲人會欣賞

理大在示威者獨家訪問大公報：我哋變咗質

有人打左 即時還押

屌你老母啦 大公報

好好笑

做多左

作文 拉

蘋果可以考慮整份前線黑警訪問

講咗半年仲講緊我哋收錢

作文報

大公 就咪post 啦 阻尻住哂 哂data

笑到我暈低

我都訪問左深癌屍，話後悔撑差佬。

欠缺新意，0分，重作。

如果真係有人比錢前線係為左「搞亂香港」既話
我求下你慳返唔好比前線 直接請隊傭兵返黎啦
我唔想再見到我啲手足受傷被捕

記者都可以賣seafood

我都信

大紀元都係美國獨家訪問咗習總個女，佢都話習總變咗質

真勇武見到你大公報都唔出動神獸？

屌你老母

作文

曱甴平己死

我作文

變質好出奇？
六月九百萬人遊行，無破壞，無打人，無私了，一塊玻璃都無爆過，又摩西紅海

點解半年後會變成咁？

縱火最高坐一世先八千
老閪都追狗打

大么報：分化啦 割蓆啦

係有 但係你會唔會真心得滯？

又揾媒

又話經濟唔好？
又話失業？
機會黎啦 藍c

黨報竟然同「暴亂份子」有聯繫 其心可誅

咁貴
三毛也不屌

Tvb都要拆卡
你大公報見到勇武都仲寫到稿？

俾你訪問到仲唔篤灰咩？當讀者智障？

一早就知道有，警察的ot錢。

警察臥底OT錢。

條件係毅進畢業

因為毅進仔助攻。
開頭仍汽油彈好專業熟手果的一定有機會係臥底，唔係大家咁和平點誘捕？
後來就真係武力升級左。
支共港共一路都係用緊抹黑，做好你地無差別攻擊，激進的，方便佢地宣傳打壓既必要性。

美國總統侯選人 Bloomberg 公然投共

黨報每次共同既講法：

前排掟汽油彈收8000元，打警察就一萬

成日話人收錢做野 證據呢？咁易收到錢大把人跟到啦